美民主黨若按麥克阿瑟這個計劃 中共和朝鮮問題早就解決了

大陸教科書中說志願軍在朝鮮打敗了美帝，取得了毛澤東思想的偉大勝利。要知道對手美軍，在二戰中，在太平洋摧毀了日本所有的航母編隊，中國戰場全面抗戰八年，連一個日本甲種師團都沒有消滅。

美軍呢? 萊特島兩個月消滅日軍第一師團，瓜達爾卡納爾，三個月打掉第二師團，南京大屠殺最壞的那個第六師團，熊本師團在所羅門羣島，美軍替咱們報仇了。在歐洲西線戰場十一個月美軍爲主的盟軍就消滅近百萬德軍，俘虜了接近四百萬。

中共軍隊呢? 別說虎式坦克的德軍了，面對推着山炮的日軍，當年八路軍躲在山溝裏都不敢出來正面交鋒的，怎麼在朝鮮戰爭就突然比日軍和德軍還要厲害多了，反過來可以消滅了美帝國主義野心狼呢? 當然慢慢長大了好像是得到真相了，打之前是三八線，打完了還是三八線，最多就是一個平手呀。

不過在大陸幾乎所有的官方資料上都在引用美國將軍布萊德利的一句話。就是：在錯誤的時間、錯誤的地點與錯誤 的敵人打了一場錯誤的戰爭。美國將軍的話應該很有權威，美國人他們自己都後悔參加朝鮮戰爭了。這下子，民族自豪感又起來了，這一切是真的麼?

道格拉斯•麥克阿瑟，1945年8月2日。（圖片：the Army Signal Corps Collection in the U.S. National Archives）

咱就從美國將軍這句話說起。 1951 年 4 月，美國總統杜魯門撤銷了麥克阿瑟遠東盟軍總司令的職務。這件事情在國內 引起了軒然大波。麥克阿瑟回國後，所到城市幾乎都是全城 出動來歡迎他，這是美國歷史上最盛大的歡迎場面。許多大 城市也爆發了反對杜魯門決定的活動。

5 月份，共和黨人主導的對民主黨的杜魯門政府的質詢開 始了，總統閣下，我們不信任你，有相當多的證據顯示你的 政府成員裏面有共產黨員的活動。啊，對了，那個年代不是有個麥卡錫主義麼，麥卡錫就是1950 年公開聲稱他手裏有一張共產黨員的名單，“有205 人，國務卿都承認了這些人是共產黨員，他們在國務院工作，影響了美國的國策。” 好麼，國會都炸了窩了。請告訴我們，麥克阿瑟將軍的戰略到底有什麼錯誤? 美國的遠東戰略到底是什麼? 參議院軍事委員會和對外關係委員會聯合舉行了一系列聽證會，總題目爲“遠東的軍事形勢”，全面審議美國的遠東政策。

美國參謀長聯席會議主席布萊德利將軍，在 5 月 15 日的 聽證會上的證詞中，闡述了杜魯門政府與麥克亞瑟的主要矛盾，就是是否要將朝鮮戰爭擴大到中國。布萊德利告訴國會: 美國儘量避免世界大戰的發生，有限戰爭對待紅色中國是美國的戰略。關鍵就是這一句話了：

Red China is not the powerful nation seeking to dominate the world.

什麼 意思呀? 紅色中國不是一個謀求主宰世界的強大國家。 Frankly，坦率地說。

in the opinion of the Joint Chiefs of Staff, 在參謀長聯席會議看來。

this strategy would involve us in the wrong war, at the wrong place, at the wrong time, and with the wrong enemy.

學英語的朋友就知道了，他這裏用了一個虛擬口氣，意思就是，如果把戰爭擴大到中國去，將會把我們捲入一場錯誤的戰爭。清楚了吧，布萊德利的意思是說打中國可能會犯錯，沒說打朝鮮有錯!

然而中共近七十年來，出版了不少關於朝鮮戰爭的研究和翻譯書籍，幾乎無一例外的引用了這個刻意掐掉了背景和主語的句子，甚至於四年前重新翻譯出版的美國作家約瑟夫· 古爾登寫的《朝鮮戰爭，未曾透露的真相》，中文版，翻譯還是故意把主語給掐掉了，爲什麼要撒這個謊呢 ?

因爲要遮掩一個更大的謊言，那就是所謂的抗美援朝保家衛國，錯誤的敵人，那句話原文一拿出來，老百姓不就明白了，哦，原來美國壓根兒沒有侵略中國的計劃。戰爭打成這樣了，美國的國策都不想把戰火擴大到中國，那你保個哪門子家，衛個哪門子國呢？中共參與戰爭和出兵就失去了正義性。

說到這兒，其實一開始的那個疑問，也應該有答案了，爲什麼完勝了德國納粹日本軍國主義的美軍，在朝鮮無法取勝？就是因爲杜魯門政府不讓他取勝。受民主黨傳統左翼思想影響，杜魯門對中國共產黨一直抱有幻想，堅持有限戰爭，認爲共產主義陣營也會遵守政治平衡的遊戲規則，但是共產黨領袖一個人的意志，就能夠主宰整個政黨乃至民族的命運。中國出兵了。當時麥克阿瑟下令B-29 轟炸機轟炸新義州的所有橋樑，杜魯門最終勉強同意炸橋，但只能炸一半，只能炸朝鮮這半邊。麥克阿瑟都瘋掉了，什麼！只炸掉半座橋？杜魯門，就你這個在軍營裏當過軍人小賣部主任的傢伙想的出來的主意！那麼麥克阿瑟又是什麼主意呢？先說說麥克阿瑟這個人。

麥克阿瑟，軍人世家。父親阿瑟是美軍中將，駐守亞洲， 非常喜歡中國，對中國文化有很深的研究，這也深深地影響 了麥克阿瑟。1899 年，麥克阿瑟考入西點軍校。他帶了三本書：一本《聖經》，一本《祈禱書》，一本《讚美詩集》。三 本書都跟信仰相關。還有一疊子領圈、6 張亞麻布餐巾和一個銀餐巾環。喲，這去軍校還那麼講究？這講究後面，孕育着濃烈的傳統教養。信仰和傳統，是麥克阿瑟人生的基石。4年後，麥克阿瑟第一名畢業了，他的成績：98.14 分。是西點軍校創辦百年來最好的成績了。麥克阿瑟39歲重返西點，成爲美國歷史上最年輕的西點軍校校長。二戰中，他擔任遠東戰區司令，接納了日本的無條件投 降，並幫助實現了日本的民主制度。朝鮮戰爭爆發後，麥克阿瑟指揮了世界戰爭史上最出色一場教科書戰役，仁川登陸，擊潰了金日成，結果遇上了志願軍。

無論中共的歷史上怎樣宣傳，畢竟這是一場用肉體與鋼鐵 進行的搏殺，慘狀可想而知。美軍下士回憶其中的一場戰鬥：小山頭上到處是死亡的中國士兵，大約有一二百具屍體。他們都是身着薄衣薄褲單鞋，沒有棉大衣，有些屍體三三兩 兩抱在一起取暖。不是打死的，是凍死的。參與韓戰的美國 老兵們回憶那場戰爭，無不感到殘酷。對於中國士兵並沒有恨，甚至帶着同情 : “ 每次交鋒他們攻勢比我們多五六倍，他們死的人太多了! ”

中共這種人海戰術戰法讓喜愛中華文化的基督徒麥克阿瑟大感震驚，這時他清楚地意識到，現在的中國已經不是他年輕時期所認知的國度。怎樣終止這種毫無人性的政府繼續戕害自己的人民和危害世界呢？

麥克阿瑟將軍提出方案：以空軍優勢大規模轟炸滿洲中共工業和軍事基地；美軍在朝鮮北部登陸，圍殲進入北韓的“志願軍”，並攻入滿洲；同時美軍航母編隊開進渤海灣，美蔣盟軍在天津登陸，直搗北京，逼迫中共退軍，或摧毀這個政權。這就是他的主意。有意思的是這個設計跟林彪當時的擔心不謀而合。當時可是1951年，中共政權不穩，毛澤東正擔心自己會不會像李自成被攆出北京呢。沒有核武器的蘇聯也只顧自己不顧中共。可惜，佈滿了地下共產黨員的美國國務院，主宰了美國國策。麥克阿瑟被解職。

1951年4月19日，麥克阿瑟在國會發表了一場震撼人心的演說——《老兵不死》(Old Soldiers Never Die)。他說，中國人幾千年來始終遵循着孔子忠恕之道，與世界和平相處、蔣介石的國民黨政府領導下新中國朝着自由民主的精神邁進，然而那裏產生了一個邪惡力量：紅色中共。它貪婪權力的野心把中國固有的傳統道德破壞得蕩然無存，紅色中共支持朝鮮是必然的道理，它們有着共同的利益。在臺灣，人民正在公正而開明的行政管理下過着安居樂業的生活，他們的領導者蔣介石總統與抗日時期一樣是自由中國的象徵。在這局勢下有些人卻提出各種各樣的理由要姑息紅色中共，歷史告訴我們：姑息只能導致下一場更血腥的戰爭。妥協帶來的只是虛假的和平。共產主義就像印度的眼鏡蛇一樣，只要它覺得在世界上對他們有利的一切目標，它就會毫不猶豫地撲上去啃咬吞食。

演說中麥克阿瑟提出的戰略極具遠見，若當年美國能繼續堅持麥克阿瑟的戰略，今日的朝鮮問題將早已獲得解決，也許中國這片土地上也早就恢復了一個正常的人類社會秩序。

歷史無法假設，但是它卻重演着當年的大戲。二十年的妥協綏靖已經讓布萊德利當年說的不是一個強大國家的赤色中國，開始追求世界霸權。問題是，當下的川普總統準備好在一個正確的時間、一個正確的地點，與那個敵人，進行一場正確的戰爭了嗎？

當年有人問麥克阿瑟：你爲什麼總叼個玉米芯做的菸斗呢？麥克阿瑟回答說：他的父親曾對他說，叼着個玉米芯菸斗，纔像個真正的男子漢。

1964 年4月5日，歷史上的今天，麥克阿瑟去世，終年84歲。牀邊，放着《聖經》和玉米芯菸斗。

還記得麥克阿瑟上軍校帶的東西麼？聖經和餐巾。對信仰和傳統的念念不忘，在麥克阿瑟留給兒子的祈禱文中，看得很清楚。這份祈禱文，是一份傳世之作，我給大家找一段念唸吧:

神啊，懇求你教導我的兒子，使他在軟弱時，能夠堅強不屈；在懼怕時能夠勇敢自持，在誠實的失敗中，毫不氣餒；在光明的勝利中，仍能保持謙遜溫和。

神啊！我祈求你，不要讓他走上安逸、舒適的道路；

求你給他安排艱難和挑戰的磨練，求你引領他，使他學習在風暴中挺身站立，並學會憐恤那些失敗跌倒的人。

求你賜給他謙卑的心，使他永遠記得，真正的偉大是單純， 真正的智慧是坦率，真正的力量是溫和。

然後作爲父親的我，纔敢輕輕的說：「我這一生總算沒有白白活着」。

歷史上的今天，麥克阿瑟，

信仰和傳統，纔是生命的基石。

//他說，中國人幾千年來始終遵循着孔子忠恕之道，與世界和平相處、蔣介石的國民黨政府領導下新中國朝着自由民主的精神邁進，然而那裏產生了一個邪惡力量：紅色中共。它貪婪權力的野心把中國固有的傳統道德破壞得蕩然無存，紅色中共支持朝鮮是必然的道理，它們有着共同的利益。//

果然喜愛中國文化嘅都係弱智仔
中共就係中國 儒家就係建立猶如奴隸制嘅階級體系 支持大中華帝國擴張 幾千年來中國都係朝貢殖民 想做世界霸主 無和平過

唔用原子彈就最失敗
個陣連咩核子冬天理倫都冇

//他說，中國人幾千年來始終遵循着孔子忠恕之道，與世界和平相處、蔣介石的國民黨政府領導下新中國朝着自由民主的精神邁進，然而那裏產生了一個邪惡力量：紅色中共。它貪婪權力的野心把中國固有的傳統道德破壞得蕩然無存，紅色中共支持朝鮮是必然的道理，它們有着共同的利益。//

唔用原子彈係因為蘇聯都有原子彈

蘇聯係咪應承中共提供核保護傘先

麥克阿瑟未完成既就由侵侵黎完成

多謝杜魯門 私心

中共會導致人類滅亡

應該係比美國人睇

食粟米斗最型既男人

其實我都唔明, 明明仁川登錄已經佔領左要塞, 打去邊都得, 點解最後會變持久戰?
原來又係美國民主黨拖後腿

每個民主黨支持者都應該要睇
可惜佢地係選舉嘅氣氛已經盲鳩目哂
拜登擺明係美國版十一哥 但係依然會高票當選

利申：來自未來，中國不久會入侵臺灣、擊敗印度，美國政府充滿中國間諜，冇人阻止到，到最後拖到中共有妥當計劃，大半個世界陷入核冬天

十年後睇歡迎睇返我呢個post，如果你仲上到網

無論係越戰定韓戰
美國的最大敵人都係自己國家的左膠同共產黨員

神啊，懇求你教導我的兒子，使他在軟弱時，能夠堅強不屈；在懼怕時能夠勇敢自持，在誠實的失敗中，毫不氣餒；在光明的勝利中，仍能保持謙遜溫和。

神啊！我祈求你，不要讓他走上安逸、舒適的道路；

求你給他安排艱難和挑戰的磨練，求你引領他，使他學習在風暴中挺身站立，並學會憐恤那些失敗跌倒的人。

求你賜給他謙卑的心，使他永遠記得，真正的偉大是單純， 真正的智慧是坦率，真正的力量是溫和。

然後作爲父親的我，纔敢輕輕的說：「我這一生總算沒有白白活着」。

英雄

杜魯門罪該萬死

白皮豬

所以杜魯門正仆街

美國好似連登咁諗嘢
一早打核戰

姑息養奸

拜登=現代版杜魯門

拜登=現代杜魯門

除咗杜魯門
仲有馬歇爾呀 dllm dllm dllm
唔係佢迫國軍停止追擊
國軍一早攪掂共匪
毛匪同十隻賊送往雨花台問吊
周恩來鄧小平槍決

韓戰打唔成
無革命輸出
亞洲南美洲唔會有咁多痴線佬屠殺
越共菲共馬共泰共波爾布特全部收檔

之前睇過外國啲歷史what if 系列
最重要無支共，蘇聯會早好多年就頂唔順解體

打唔係難，
點管先難

推 [Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet屌鳩黑警 - 分享自 LIHKG 討論區

杜魯門,馬歇爾間接毀滅左一個古文明

英國《經濟學人》雜誌以“What if”為題，提出幾個歷史假設，包括「如果蔣介石贏了內戰會如何？」

中國民間的慣性思維喜歡稱「歷史無如果」，提倡宿命論，但在西方英語世界，歷史假設題十分受歡迎，歷史有假設之說的另一面，是每一代決策者在重大關頭傾向審慎，不敢隨便改弦更張，因為歷史不可以重來，所以每一步都要慎行，而保守主義得以發揚。

中國的孔子學說提倡「法先王」，也有保守主義的色彩，但儒家思想對於中國的君主極權一向只是門面幌子，百代皆行秦政，只有到了宋朝，才重新認同「利不百，不變法」的道理，說這句話的人是秦國一個反對商鞅的大夫杜摯，但此論從商鞅變法起，一千多年都默默無聞。

「歷史無如果」之道理，等於「阿媽是女人」，並無討論價值，但What if之假說，從另一個角度推敲歷史，順藤摸瓜，抽絲剝繭，可以看清真正影響局勢之偶發事件，此一研究方法在西方甚為流行。

一九四九年，蔣介石如果贏了內戰，首先肯定不會有「文化大革命」，以及更早的三反五反，當然今天香港的高官也不會引「文革」為例，批判學生衝擊校委會等同紅衛兵。但中國有無文革，禮儀人倫、詩書典則是否掃蕩殆盡，或屬事小，整個二十世紀的國際局勢將統統改寫，這才是大事。

蔣介石並不會如西方所猜測的那樣，因為民族主義而與日本反目成仇，戰後日本民間籌錢築了一方「以德報怨」碑銘記蔣介石，蔣介石的以德報怨並非裝模作樣，否則蔣介石到了台灣之後，不會秘密邀請白團軍事顧問。

如果中華民國留在大陸，蘇聯應可提早瓦解，當然也可以斷定不會有北韓的存在，以及東南亞馬來西亞、柬埔寨、越南各地之內亂。但蔣介石的中國，依然未必能統一，東南沿海與西北內陸之差距依然會有天壤之別，人口或許不會瘋狂增長，但如常維持世界第一，沒有任何懸念，從四九年至今，應當與今日印度相仿。但中華民國的民選政府，繼任蔣介石的人，又會導致甚麼局面，甚麼樣的政黨又會上台，則很難預料。

蔣介石繼續治理中國，不會再有香港。邱吉爾雖然死活不肯交還香港，但邱吉爾落台，工黨執政，讓殖民地獨立，打開國門，接收移民，香港會交還中國，當時為數不多的香港人有可能去英國，順利加入英籍。

美中聯盟之下，日本的經濟不會迅速恢復，上海將成為中國地區最繁榮的城市，甚至超越東京，將擁有一流的私立大學：聖約翰大學、東吳大學、震旦大學，則中國會有更多張愛玲、貝聿銘、鄒文懷等人才，成為理所當然的東方巴黎。回望歷史，可知今世一切純屬偶然，九七以前的香港人，當然要多謝蔣介石輸了這場仗，但今天找不到出路的這一代，卻該作何感想？

陶傑

當初聽麥克阿瑟講核平支那，而家就唔洗咁
又係杜魯門條仆街

2度停戰令

以民主黨為代表嘅美國左翼簡直係世界毒瘤

冇計，打一二戰既咁岩都係民主黨總統
戰後局勢重組呢d咁重要既野比左仔玩哂

咪撚on9

美國係可以好簡單咁核平北韓同中國班共匪
但係邊個同你去管戰後嘅嘢,
仲有當時中共係唔恐怖, 但係問題重點係蘇聯,
係歐洲盟友基本上無餘力再打大型戰嘅情況下,
美國同蘇聯單挑係未必會贏

正確，如果當時打過去中國隨時蘇聯會有藉口可以落水，到時就唔係咁簡單

國民黨管番囉

蘇聯落水又點，佢d原子彈射都唔到去美國

中國人所謂的世界和平相處

只不過係「司馬昭之心」
表面上扮哂和平相處
但是,內裡就非常恐怖、虛偽、陰濕和無恥

簡單來講,美國人玩明的話,中國人就係玩暗

當年,美國唔用主要原因,係怕蘇聯會用番原子彈報復
再加上,韓戰後期,美國其實已經知道咗蘇聯派空軍介入

要怪就要怪美國防蘇聯間諜失敗咗,被蘇聯偷咗好多曼哈頓計劃的資料

又係民主黨

反觀支那人笑MacArthur做「麥跑跑」

人地拎新兵推贏你有蘇聯兵器援助嘅朝鮮軍，
相當於田單淨2座城反殺燕國

美國係1953年滅中共失敗咗唔緊要 呢個係美國唔妥中共 我當你美國考慮埋如果自己打 死傷多。
dllm係1969年珍寶島事件 蘇聯準備核平你中共 dllm你美國攬鳩中共jm9啊 畀蘇聯炸到中共扑街啦 你美國一粒子彈都唔洗出 咁就滅撚咗中共; 又或者美蘇聯軍再黎過囉

笑死
你估國民黨真係純粹戰場上打唔過共產黨先要敗走台灣
就算我俾你國民黨管得番
咪又係等做第二個中共
蔣中正只不過係毛澤東嘅失敗版

而家美國清醒左, 話192X年開始已經睇錯支那共產黨

個陣唔打係因為蘇聯

射到歐洲就得啦

1）歷史係冇如果

2）近代，中國人/政府次次都企錯邊，唯一做得岩可能只有鄧江胡時期

民主黨
次次都縱容舊世界啲惡魔為禍地球

越戰唔同
南越仲衰過南韓同台灣

納粹德國後期又係俾共產黨滲透晒

美國佬咪射番蘇聯囉睇下邊個死得快

你都係9估姐

毛主席萬歲

又歷史冇如果論嘅on9仔

美國會為你班on9同蘇聯攬炒？

左膠不嬲係魔鬼
當年越戰美國用長子計劃玩到越共差唔多崩潰
跟住美國啲左膠媒體居然公開長子計劃內容
最後個計劃收咗檔又要打返常規戰

原來當時班左癌嚮往共產主義 呢班民主黨先拖到咁

公道啲咁講，蔣家都唔係啲咩好人

睇歷史要中立啲，試想，如果國民政府真係咁勁，管得咁好，中共一早滅亡啦。有邊個深得民心嘅政權會無啦啦爆隊反叛軍出嚟仲要打極都死唔去？

毛魔係仆街，但蔣介石絕對唔係好人

咁中華文化又唔係只係得儒家嘅
只不過儒家對政權最有用，所以先不斷被捧上神枱

今日唔攬炒，明日冚球炒

當年俾日本打
又遇上糧荒
又俾共產黨搞後欄
你嚟管啦咁叻
不過當時蔣介石啲人係仆街
貪生怕死

中共管成咁點解又唔滅亡嘅？

寧要核戰
不要中共？

1940、50年代初嘅核戰
Why not?

9咩估
蔣中正咪又係件獨裁垃圾
訓政訓到佢永遠瞓着，就係無咗憲政部份
美國俾咗堆顧問咪又係你有你講，我有我做
呢件讀軍校成績極垃圾嘅人，唔係好命跟足孫中山最尾幾年
跟住又娶埋宋家姊妹，根本就只係件無能廢柴，邊可能上位
成世人唯一可以叫好嘅，就係做校長真係做到青出於藍，更勝於藍

至於最尾嗰句垃圾屈毛論就還返俾你
事實就係咁難入耳，唔中意嘅咪沉醉你個一言堂世界

廢就讓賢啦
最叻就係捧埋堆垃圾親信
重用垃圾親信搞爛哂所有嘢
孫立人 一大堆有用嘅人唔係俾佢猜忌軟禁，就係俾佢迫到去投靠中共

你講得最啱就係最後嗰句

真情剖白？

最後咪讓左比你偶像、賢明嘅毛主席囉

真正好老豆
呢段應該嘢完全睇到佢嘅智慧周父愛

你中意啦
你要幫蔣中正劣鳩我都無你符
事實上佢就係件垃圾，不過多謝佢令台灣人先知道民主可貴
先會堅決反抗比佢更可怕嘅中共滲透到台灣

咪玩啦 當時美國點攞得出一百粒原子彈去分割戰場，同埋中國知道會比人炸，戰略性同對方陣地交錯，攬埋一齊，根本冇可能炸到。

蔣介石係毛澤東失敗版等於我覺得毛澤東係賢明
仲有咩好講
即係你覺得蔣介石其實係賢明？
咁都冇咩嘢好討論